heterotaksja łac situs ambiguus grupa zespołów wad wrodzonych charakteryzujących się nieprawidłowością ułożenia narządów jamy brzusznej i klatki piersiowej termin wprowadził sainthilaire w roku zobacz też dekstrokardia asplenia